\section{Informazioni generali}
\subsection{Informazioni incontro}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Luogo}: Videochiamata tramite Zoom;
	\item \textbf{Data}: 2020-03-26;
	\item \textbf{Ora d'inizio}: 21.00;
	\item \textbf{Ora di fine}: 22.15;
	\item \textbf{Partecipanti}: \begin{itemize}
		\item Corrizzato Vittorio;
		\item Dalla Libera Marco;
		\item Rampazzo Marco;
		\item Santagiuliana Vittorio;
		\item Schiavon Rebecca;
		\item Spreafico Alessandro;
		\item Toffoletto Massimo.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Argomenti trattati}
Durante la riunione, i componenti del gruppo si sono confrontati riguardo i seguenti punti:
\begin{itemize}
	\item implementazione RL\glosp nell'incremento 4;
	\item richiesta di colloquio con il prof. Cardin;.	
	\item pianificazione più dettagliata.
\end{itemize}

\section{Verbale}
\subsection{Incremento 4}
È stato deciso di sviluppare l'incremento 4, cioè l'implementazione dell'algoritmo di addestramento RL\glo, durante il secondo periodo del macro periodo di Progettazione di dettaglio e codifica.

\subsection{Richiesta di colloquio con il prof. Cardin}
Il gruppo ha discusso dell'architettura del prodotto\glosp, ma dopo la discussione sono rimasti dei dubbi sopratutto nell'impiego dei design pattern, quindi è stato deciso di richiedere un colloquio con il prof. Cardin per chiarire i dubbi al fine di proseguire con la progettazione.

\subsection{Pianificazione più dettagliata}
È stata deciso di revisitare la pianificazione in modo da avere incrementi più dettagliati; in particolare nella pianificazione gli incrementi saranno corredati anche dai relativi requisiti al fine di avere un'integrazione migliore con le attività del gruppo.
