\subsection{PRC-Q7 Validazione}

	\subsubsection{Scopo}
	Lo scopo del processo\glosp di validazione\glosp è accertare che il prodotto\glo, per uno specifico uso, corrisponda alle attese.
	
	\subsubsection{Aspettative}
	Le aspettative del gruppo sono di normare adeguatamente il processo\glosp di validazione\glosp al fine di rilasciare un prodotto\glosp privo di errori gravi e capace di rispondere alle richieste del proponente.
	
	\subsubsection{Descrizione}
	Le attese sono quelle del committente e corrispondono, se stilata correttamente, all'\textit{Analisi dei Requisiti v. 20.0.0}. 
	Per eseguire una validazione\glosp si deve avere un prodotto\glosp ad un sufficiente livello di avanzamento, quindi il numero di validazioni svolte è minore rispetto al numero delle verifiche, che iniziano a venire eseguite prima.
	Durante questo processo vengono svolti i test di accettazione tramite i quali il proponente valida il prodotto\glosp software.
	
	\subsubsection{Attività}
		\paragraph{Test di accettazione}
			\paragraph*{Codifica del test} \mbox{}\\ [1mm]
			Per ogni test vengono definiti il codice identificativo, la descrizione, lo stato e l'esito.
			\begin{itemize}
				\item il codice identificativo è scritto in questo formato:\\
				\textbf{tipologia[codice\_padre].[codice\_figlio]}
				\begin{itemize}
					\item \textbf{tipologia}:
					\begin{itemize}
						\item \textbf{TA}: test di accettazione;
					\end{itemize}
					\item \textbf{codice\_padre}: numero che identifica univocamente il test;
					\item \textbf{codice\_figlio}: numero progressivo che indica i sotto-test che compongono il padre. 
				\end{itemize}
				\item descrizione: spiegazione concisa e completa di ciò che verifica il test;
				\item stato:
				\begin{itemize}
					\item \textbf{I}: implementato;
					\item \textbf{NI}: non implementato.
				\end{itemize}
				\item Esito:
				\begin{itemize}
					\item \textbf{P}: positivo;
					\item \textbf{N}: negativo;
					\item \textbf{NE}: non eseguito.
				\end{itemize}
				\item Priorità:
				\begin{itemize}
					\item \textbf{1}: test a priorità alta, su una funzionalità primaria nel nostro prodotto;
					\item \textbf{2}: test a priorità bassa, su una funzionalità accessoria nel nostro prodotto e quindi non indispensabile.
				\end{itemize}
			\end{itemize}
			\paragraph*{Descrizione} \mbox{}\\ [1mm]
			I test di accettazione, o di collaudo, vengono effettuati ad ogni pre-rilascio, quindi dopo l'esecuzione dei test di sistema. Essi servono a confermare il soddisfacimento dei requisiti da parte del committente; infatti questi tipi di test ne richiedono la presenza. Se questi test vengono superati significa che il prodotto\glosp software è pronto per il rilascio. 
			Per identificare un test di accettazione viene utilizzata una codifica con il seguente formato:\\
			\textbf{TA[codice]} \\
			Dove codice è un numero progressivo nel formato: [X].[Y] con X e Y numeri maggiori di zero.
	\subsubsection{Obiettivi di qualità}
		Per questo processo non sono stati definiti obiettivi di qualità.
	\subsubsection{Strumenti di supporto}
		Per questo processo non vengono utilizzati degli strumenti di supporto.
