% \textbf = grassetto; \Large = font più grande
% \rowcolors{quanti colori alternare}{colore numero riga pari}{colore numero riga dispari}: colori alternati per riga
% \rowcolor{color}: cambia colore di una riga
% p{larghezza colonna}: p è un tipo di colonna di testo verticalmente allineata sopra, ci sarebbe anche m che è centrata a metà ma non è precisa per questo utilizzo TBStrut; la sintassi >{\centering} indica che il contenuto della colonna dovrà essere centrato
% \TBstrut fa parte di alcuni comandi che ho inserito in config.tex che permetto di aggiungere un po' di padding al testo
% \\ [2mm] : questra scrittura indica che lo spazio dopo una break line deve essere di 2mm
% 

%\setcounter{secnumdepth}{0}
%\hfill \break
%\textbf{\Large{Diario delle modifiche}} \\


\addtocontents{toc}{\protect\setcounter{tocdepth}{0}} %Inserire questo per escludere una sezione dall'indice.

\section*{Registro delle modifiche} %Asterisco per fare sezione non numerata
\rowcolors{2}{gray!25}{gray!15}
\begin{longtable} {
		>{\centering}p{17mm} 
		>{\centering}p{19.5mm}
		>{\centering}p{24mm} 
		>{\centering}p{24mm} 
		>{}p{32mm}}
	\rowcolor{gray!50}
	\textbf{Versione} & \textbf{Data} & \textbf{Nominativo} & \textbf{Ruolo} & \textbf{Descrizione} \TBstrut \\
	16.2.0 & 2020-04-02 & Corrizzato Vittorio e Toffoletto Massimo & \textit{Progettista} e \textit{Verificatore} & Aggiornamento e verifica del paragrafo §A.2. \TBstrut \\ [2mm]
	14.1.0 & 2020-03-31 & Dalla Libera Marco e Schiavon Rebecca & \textit{Progettista} e \textit{Verificatore} & Aggiornamento e verifica del paragrafo §A.2. \TBstrut \\ [2mm]
	13.2.0 & 2020-03-26 & Toffoletto Massimo e Santagiuliana Vittorio & \textit{Verificatori} & Aggiornamento e verifica del paragrafo §A.2. \TBstrut \\ [2mm]
	7.3.0 & 2020-03-20 & Schiavon Rebecca e Spreafico Alessandro & \textit{Progettista} e \textit{Verificatore} & Aggiornamento e verifica del paragrafo §A.2. \TBstrut \\ [2mm]
	\rowcolor{gray!50}
	\multicolumn{5}{c}{\textbf{Prodotto uniformato alla versione 7.0.0}}\\	
	6.1.1 & 2020-03-08 & Rampazzo Marco & \textit{Responsabile di progetto} & Approvazione documento. \TBstrut \\ [2mm]
	5.2.1 & 2020-03-05 & Corrizzato Vittorio e Toffoletto Massimo & \textit{Progettista} e \textit{Verificatore} & Aggiornamento e verifica del paragrafo §A.2. \TBstrut \\ [2mm]
	5.1.1 & 2020-02-25 & Schiavon Rebecca & \textit{Responsabile di progetto} & Approvazione documento. \TBstrut \\ [2mm]
	4.2.1 & 2020-02-23 & Dalla Libera Marco e Toffoletto Massimo & \textit{Verificatori} & Aggiornamento e verifica del paragrafo §A.2. \TBstrut \\ [2mm]
	4.1.1 & 2020-02-19 & Rampazzo Marco & \textit{Responsabile di progetto} & Approvazione documento. \TBstrut \\ [2mm]
	3.2.1 & 2020-02-18 & Santagiuliana Vittorio e Spreafico Alessandro & \textit{Verificatori} & Aggiornamento e verifica del paragrafo §A.2. \TBstrut \\ [2mm]
	3.1.1 & 2020-02-17 & Schiavon Rebecca & \textit{Responsabile di progetto} & Approvazione documento. \TBstrut \\ [2mm]
	2.2.1 & 2020-02-15 & Rampazzo Marco e Toffoletto Massimo & \textit{Progettista} e \textit{Verificatore} & Aggiornamento e verifica del paragrafo §A.2. \TBstrut \\ [2mm]
	2.1.1 & 2020-02-10 & Rampazzo Marco & \textit{Responsabile di progetto} & Approvazione documento. \TBstrut \\ [2mm]
	1.3.3 & 2020-02-08 & Santagiuliana Vittorio e Corrizzato Vittorio & \textit{Verificatori} & Aggiornamento e verifica dei paragrafi §2 e §3. \TBstrut \\ [2mm]
	1.2.2 & 2020-02-05 & Corrizzato Vittorio e Schiavon Rebecca & \textit{Verificatori} & Correzione dei riferimenti, dello stile tipografico, del registro delle modifiche e delle imperfezioni lessicali tutto come segnalato dal committente. \TBstrut \\ [2mm]
	1.1.1 & 2020-01-11 & Corrizzato Vittorio & \textit{Responsabile di progetto} & Approvazione documento. \TBstrut \\ [2mm]
	0.3.3 & 2020-01-11 & Schiavon Rebecca & \textit{Verificatore} & Verifica finale documento. \TBstrut \\ [2mm]
	0.3.3 & 2020-01-10 & Dalla Libera Marco e Schiavon Rebecca & \textit{Analista} e \textit{Verificatore} & Stesura e verifica dei paragrafi §1, §2, §4 e §B. \TBstrut \\ [2mm]
	0.2.2 & 2020-01-10 & Spreafico Alessandro e Schiavon Rebecca & \textit{Progettista} e \textit{Verificatore} & Stesura e verifica del paragrafo §3. \TBstrut \\ [2mm]
	0.1.1 & 2020-01-03 & Santagiuliana Vittorio e Spreafico Alessandro & \textit{Verificatori} & Stesura e verifica del paragrafo §A. \TBstrut \\ [2mm]
	
\end{longtable}

\addtocontents{toc}{\protect\setcounter{tocdepth}{4}} %Inserire questo per ripristinare il normale inserimento delle sezioni nell'indice. 4 significa fino al paragrah