\section{Valutazioni per il miglioramento} 
Lo scopo di questa sezione è di tracciare e riportare i problemi sorti durante il lavoro svolto dal gruppo, al fine di individuare delle soluzioni efficaci ed efficienti che permettano di migliorare la collaborazione e che aumentino la qualità dei prodotti\glosp realizzati.
\\L'individuazione e l'analisi delle criticità e dei problemi è svolta dagli stessi membri del gruppo, ognuno è incaricato di appuntarsi le criticità o i problemi che riscontra così che questi possano essere discussi nella riunione di gruppo più vicina. Ad ogni riunione avviene quindi un confronto in cui si discute dei possibili miglioramenti da applicare per eliminare i problemi esistenti nel modo più efficace ed efficiente. Per problemi di particolare gravità o urgenza si organizzano delle riunioni apposite il prima possibile.
\\ \\Sono quindi tracciati i problemi riscontrati nei seguenti ambiti:

\begin{itemize}
	\item Organizzazione
	\item Ruoli
	\item Strumenti
\end{itemize}

\subsection{Valutazioni sull'organizzazione}
	\subsubsection{Organizzazione incontri}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descrizione problema}: È stata riscontrata una certa difficoltà nell'organizzare incontri frequenti a cui fossero presenti tutti i membri del gruppo.
			\item \textbf{Soluzione individuata}: Si è deciso di dare priorità a riunioni via Skype, utilizzando la condivisione degli schermi per poter collaborare in modo efficace ed efficiente.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Comunicazione via chat}
			\begin{itemize}
			\item \textbf{Descrizione problema}: La comunicazione via chat fra i membri del gruppo si è rivelata non sufficientemente collaborativa e tempestiva.
			\item \textbf{Soluzione individuata}: Si è deciso, di comune accordo, di impegnarsi nell'essere più partecipi e propositivi nelle conversazioni. Come aiuto ogni membro del gruppo ha installato le apposite applicazioni di messaggistica abilitando notifiche prioritarie per i messaggi del gruppo.
			\end{itemize}
\subsection{Valutazioni sui ruoli}
	\subsubsection{Ripartizione equa delle attività da parte del responsabile}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Descrizione problema}: A causa dell'inesperienza dei membri del gruppo, il carico di lavoro non è sempre stato suddiviso in modo equo dal responsabile.
		\item \textbf{Soluzione individuata}: Si è iniziato il prima possibile a monitorare il lavoro tramite il sistema di ticketing GitHub, così grazie alle project board e all'assegnazione delle attività il responsabile è riuscito a ripartizionare e monitorare in modo sempre migliore il carico di lavoro.
	\end{itemize}
	\subsubsection{Pianificazione corretta delle milestone da parte del responsabile}
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Descrizione problema}: A causa dell'inesperienza dei membri del gruppo, le milestone non sono sempre state fissate dal responsabile in date adeguate.
	\item \textbf{Soluzione individuata}: Si è iniziato il prima possibile ad utilizzare le milestone ed i ticket su GitHub, così grazie alle project board il responsabile è riuscito a valutare in modo migliore i collocamenti delle milestone.
	\end{itemize}
	\subsubsection{Rapporto fra verificatori ed analisti}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descrizione problema}: Nelle fasi iniziali, dato l'ancora scarso affiatamento fra i membri del gruppo, si è instaurata una situazione del tipo allievo/maestro fra analisti/verificatori.
			\item \textbf{Soluzione individuata}: Sì è deciso che le prime verifiche dovevano essere collettive, facendo partecipare più membri del gruppo alla verifica dei documenti favorendo così una discussione costruttiva.
		\end{itemize}
	\subsubsection{Amministratore}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descrizione problema}: Il problema principale dell'amministratore è stato quello di aggiornare in modo tempestivo le \textit{Norme di progetto} per normare le attività del gruppo senza rallentarle.
			\item \textbf{Soluzione individuata}: Sì è lavorato maggiormente a livello di pianificazione e se necessario è stato dato maggiore supporto all'amministratore durante l'aggiornamento delle norme.
		\end{itemize}
\subsection{Valutazioni sugli strumenti}
	\subsubsection{\LaTeX}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descrizione problema}: La scarsa conoscenza di \LaTeX\xspace da parte dei membri del gruppo ha reso difficile avere una struttura uniforme e concorde in tutte le parti dei documenti.
			\item \textbf{Soluzione individuata}: Si è creato il prima possibile un template \LaTeX\xspace stabile che contenesse le sezioni base e la struttura generale dei documenti. Inoltre i membri del gruppo più esperti hanno istruito gli altri sulle funzionalità di \LaTeX.
		\end{itemize}
	\subsubsection{TeXstudio}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descrizione problema}: Il controllo linguistico di TeXstudio non è disponibile di default in italiano ed alcuni membri del gruppo hanno avuto difficoltà ad installarlo, anche a causa dei differenti sistemi operativi.
			\item \textbf{Soluzione individuata}: Sono stati incaricati due membri del gruppo affinché trovassero una soluzione per Microsoft Windows ed una per Linux. Una volta individuate le soluzioni hanno istruito gli altri membri del gruppo su come installare e configurare il correttore linguistico in italiano.
		\end{itemize}
	\subsubsection{Git}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descrizione problema}: La scarsa esperienza nell'uso di Git ed in particolare dei branch ha inizialmente causato confusione e conflitti frequenti sui file.
			\item \textbf{Soluzione individuata}: Si è deciso di organizzare un piccolo corso in cui i membri del gruppo più esperti hanno spiegato tramite esempi ed esercizi l'uso del sistema di versionamento\glosp Git e dei branch. 
		\end{itemize}
	\subsubsection{GitHub}
		\begin{itemize}
		\item \textbf{Descrizione problema}: La scarsa esperienza nell'uso di GitHub ed in particolare delle pull-request ha inizialmente causato confusione e rallentato le attività di analisi e verifica.
		\item \textbf{Soluzione individuata}: Si è deciso di organizzare un piccolo corso in cui i membri del gruppo più esperti hanno spiegato tramite esempi ed esercizi l'uso delle pull-request su GitHub. 
		\end{itemize}
	\subsubsection{Slack}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Descrizione problema}: La scarsa esperienza nell'uso di Slack ed in particolare dei thread e dei canali ha causato difficoltà di comunicazione e disordine nelle conversazioni.
			\item \textbf{Soluzione individuata}: I membri più esperti del gruppo hanno istruito gli altri componenti ed hanno incentivato l'uso di thread e canali, andando a correggere i casi in cui la comunicazione non avveniva in modo corretto. 
		\end{itemize}