\section{Informazioni generali}
    \subsection{Informazioni incontro}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Luogo}: Videochiamata tramite Skype;
            \item \textbf{Data}: 2020-01-31;
            \item \textbf{Ora d'inizio}: 15.00;
            \item \textbf{Ora di fine}: 18.00;
            \item \textbf{Partecipanti}: \begin{itemize}
                \item Corrizzato Vittorio;
                \item Dalla Libera Marco;
                \item Rampazzo Marco;
                \item Santagiuliana Vittorio;
                \item Schiavon Rebecca;
                \item Spreafico Alessandro;
                \item Toffoletto Massimo.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \subsection{Argomenti trattati}
        Durante la riunione, i componenti hanno discusso l'esito della revisione dei requisiti:
        \begin{enumerate}
            \item correzioni urgenti da applicare a tutti documenti;
            \item \textit{Norme di Progetto};
            \item \textit{Piano di Progetto}.
        \end{enumerate}
        Infine, è stata svolta una breve preparazione all'incontro con il committente prof. Vardanega.
\section{Verbale}
    \subsection{Punto 1}
        Si è innanzitutto discusso delle correzioni più urgenti da apportare ai documenti riguardanti in particolare:
        \begin{itemize}
            \item registro delle modifiche;
            \item riferimenti normativi e bibliografici;
            \item errori minori riguardanti l'uniformità di alcuni vocaboli e comandi \LaTeX.
        \end{itemize}
    \subsection{Punto 2}
        Il documento delle \textit{Norme di Progetto} dovrà essere aggiornato con le seguenti modifiche:
        \begin{itemize}
            \item modifica alla struttura delle sottosezioni del documento, che dovranno rispecchiare il seguente ordine:
            \begin{itemize}
                \item scopo;
                \item aspettative;
                \item descrizione;
                \item attività;
                \item strumenti di supporto.
            \end{itemize}
            \item aggiungere la sottosezione gestione dei cambiamenti ai processi\glosp di supporto;
            \item spostare le metriche\glosp riguardanti la documentazione nell'apposita sottosezione all'interno dei processi\glosp di supporto.
        \end{itemize} 
    \subsection{Punto 3}
        Anche il documento del \textit{Piano di Progetto} verrà riformato secondo le indicazioni ricevute:
        \begin{itemize}
            \item rivisitazione della pianificazione con l'inserimento degli incrementi al suo interno;
            \item correzione di "consultivo" con "consuntivo di periodo".
        \end{itemize}
    \subsection{Punto 4}
        Come preparazione al colloquio con il committente, prof. Tullio Vardanega è stata stilata una lista di punti da chiarire o approfondire riguardo all'esito della revisione dei requisiti.
