\section{Introduzione}
\subsection{Scopo del Documento}
Il presente documento ha come scopo la definizione di regole e convenzioni che stanno alla base del progetto\glosp e che tutti i membri del gruppo devono seguire. In questo modo si garantisce consistenza e omogeneità in tutto il materiale del progetto\glosp stesso. Infatti ogni componente del gruppo è obbligato a visionare questo documento e a rispettarne rigorosamente le norme al fine di lavorare secondo una metodologia coesa e uniforme.
\subsection{Scopo del Prodotto}
Il capitolato\glosp C4 ha lo scopo di implementare un plug-in di Grafana\glosp scritto in linguaggio Javascript che eseguirà gli algoritmi di Support Vector Machine SVM\glosp o Regressione Lineare RL\glo, i quali leggendo da un file JSON la loro configurazione saranno in grado di generare previsioni che potranno essere aggiunte al flusso di monitoraggio. Il plug-in dovrà prevedere il superamento di determinati livelli di soglia per generare un allarme, oppure permettere agli operatori del servizio Cloud\glosp di generare segnalazioni dei punti critici che l'erogazione mette in evidenza. Il plug-in utilizzerà un applicativo esterno per addestrare gli algoritmi di SVM\glosp ed RL\glo.
Dunque il plug-in permetterà un'azione di monitoraggio grazie alla quale gli operatori potranno intervenire con ogni cognizione di causa sul sistema.
\subsection{Ambiguità e Glossario}
Questo documento verrà corredato da un \textit{Glossario v.1.1.1} dove saranno illustrati i termini tecnici o altamente specifici per evitare ambiguità in essi. Le voci interessate saranno identificate da una 'G' a pedice.
\subsection{Riferimenti}
\subsubsection{Riferimenti Normativi}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Standard ISO/IEC 12207:1995}: 
	\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2009/Approfondimenti/ISO_12207-1995.pdf};
	\item \textbf{Capitolato\glosp d'appalto C4 - Predire in Grafana}:  \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2019/Progetto/C4.pdf}
	%verbali normativi PLACEHOLDER
\end{itemize}
\subsubsection{Riferimenti Informativi}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Piano di Progetto}: \textit{Piano di Progetto v1.0.0};
	\item \textbf{Piano di Qualifica}: \textit{Piano di Qualifica v1.0.0};
	\item \textbf{Software Engineering - Ian Sommerville - 9 th Edition (2010)}:
	(formato cartaceo);
	\item \textbf{Guide to the Software Engineering Body of Knowledge(SWEBOK), 2004}
		\url{http://www.math.unipd.it/~	tullio/IS-1/2007/Approfondimenti/SWEBOK.pdf};

	%\item \textbf{Slide L05 del corso Ingegneria del Software - Ciclo di vita del software}:
	%	\url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2016/Dispense/L05.pdf};
	
	%\item \textbf{Documentazione git}:
	%\url{https://www.atlassian.com/git};
	
	%\item \textbf{Standard ISO 8601}:
	%\url{https://it.wikipedia.org/wiki/ISO_8601}
	
	%\item \textbf{Snake Case}\glo:
	%\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Snake_case} Pratica di scrivere tutto con gli underscore->va ancora deciso
	
	%\item \textbf{Airbnb JavaScript style guide}:
	%\url{https://github.com/airbnb/javascript/blob/master/README.md}
	
	%NOTA BENE: Dobbiamo decidere un po' di tecnologie da usare/strumenti e qualche sito per la loro documentazione da inserire nei riferimenti informativi
	
\end{itemize}


