%tag per quick testing
%\documentclass{article}
%\begin{document}
\section{Processi organizzativi}
	\subsection{Gestione organizzativa}
		\subsubsection{Scopo}
			Lo scopo della gestione organizzativa è composto dai seguenti punti:
			\begin{itemize}
				\item Creazione di un modello organizzativo che specifica i rischi che possono verificarsi;
				\item Definizione un modello di sviluppo\glosp da seguire;
				\item Pianificazione del lavoro in base alle scadenze fissate;
				\item Creazione e calcolo di un piano economico suddiviso tra i ruoli;
				\item Definizione finale del bilancio sul totale delle spese.
			\end{itemize}
			Queste attività sono definite a cura del responsabile di progetto e redatte all'interno del documento \textit{Piano di Progetto v1.1.1}.
		\subsubsection{Aspettative}
			Gli obiettivi della gestione organizzativa sono:
			\begin{itemize}
				\item Coordinare i componenti del gruppo attraverso l'assegnazione di ruoli e compiti;
				\item Coordinare la comunicazione tra i membri del gruppo con l'ausilio di strumenti che la rendano facile ed efficace;
				\item Pianificare l'esecuzione delle attività in modo ragionevole;
				\item Gestire le attività anche dal punto di vista economico;
				\item Monitorare costantemente il team, i processi e i prodotti in modo efficace.
			\end{itemize}
		\subsubsection{Descrizione}
			Il processo di gestione organizzativa è composto dalle seguenti attività:
			\begin{itemize}
				\item Definizione dello scopo;
				\item Istanziazione dei processi;
				\item Stima e pianificazione di risorse, costi e tempo per lo svolgimento del progetto;
				\item Assegnazione dei ruoli e, per ognugno di essi, delle attività;
				\item Gestione del controllo e dell'esecuzione di tutte le attività;
				\item Valutazione periodica dello stato e dell'esecuzione delle attività rispetto a quanto pianificato.
			\end{itemize}
		\subsubsection{Ruoli di progetto}
			\paragraph*{Assegnazione}
				I ruoli scelti corrispondono alla rispettiva figura aziendale e valgono per la durata di una milestone. Al termine di ognuna di esse, viene eseguita una rotazione dei ruoli così da permettere a ciascuno dei membri del gruppo di ricoprirli tutti almeno una volta.
				I ruoli previsti sono descritti di seguito.
			\paragraph{Responsabile di progetto}
				La figura del responsabile di progetto è molto importante in quanto convergono su di esso le responsabilità di gestione, pianificazione, coordinamento e controllo dell'intero progetto.
				Le sue mansioni sono:
				\begin{itemize}
					\item Controllo e coordinamento di risorse, componenti e attività del gruppo;
					\item Relazione con il controllo di qualità interno al progetto;
					\item Analisi e gestione degli elementi più critici e i rischi;
					\item Intermediazione nelle comunicazioni esterne ovvero con proponente e committente;
					\item Elaborazione ed emissione di piani e scadenza;
					\item Approvazione finale dei documenti;
				\end{itemize}
			\paragraph{Amministratore di progetto}
				La figura dell'amministratore è responsabile dell'efficienza e dell'operatività dell'ambiente di sviluppo e della redazione e attuazione di piani e procedure di gestione per la qualità.
				Le sue mansioni sono:
				\begin{itemize}
					\item Controllo versioni e configurazioni del prodotto;
					\item Gestione di tutta la documentazione del progetto;
					\item Direzione delle infrastrutture di supporto;
					\item Risoluzione del problemi sorti dalla gestione dei processi;
					\item Stesura del documento \textit{Norme di Progetto} per conto del responsabile di progetto;
					\item Collaborazione con il responsabile di progetto alla reazione del documento \textit{Piano di Progetto}.
				\end{itemize}
			\paragraph{Analista}
				La figura dell'analista è responsabile di tutta l'attività di analisi dei problemi e del dominio applicativo.
				Le sue mansioni sono:
				\begin{itemize}
					\item Studio del dominio del problema;
					\item Analisi della complessità, della fattibilità e dei requisiti del problema;
					\item Stesura del documento \textit{Studio di Fattibilità};
					\item Stesura del documento \textit{Analisi dei Requisiti}.
				\end{itemize}
			\paragraph{Progettista}
				La figura del progettista è responsabile delle attività di progettazione. Deve perciò gestire gli aspetti tecnologici e tecnici del progetto.
				Le sue mansioni sono:
				\begin{itemize}
					\item Redigere le specifiche tecniche del prodotto effettuando scelte il più efficienti e performanti possibili, sulla base delle tecnologie presenti;
					\item Sviluppare l'architettura del prodotto tale da fornire una base stabile a manutenibile che soddisfi le specifiche tecniche.
				\end{itemize}
			\paragraph{Programmatore}
				La figura del programmatore è responsabile dell'attività di codifica mirata alla realizzazione del prodotto compreso delle componenti necessarie allo svolgimento di test\glosp di verifica e validazione.
				Le sue mansioni sono:
				\begin{itemize}
					\item Eseguire l'attività di codifica sulla base del lavoro svolto da progettista;
					\item Fornire dei componenti che permettano si svolgere test e validazione sul prodotto.
				\end{itemize}
			\paragraph{Verificatore}
				La figura del verificatore è responsabile di tutta l'attività di verifica.
				Si affida al documento \textit{Norme di Progetto} è definito anche lo standard da seguire per questa attività.
				Le sue mansioni sono:
				\begin{itemize}
					\item Redazione della parte retrospettiva del piano di qualifica \textbf{CONTROLLARE??};
					\item Ispezione dei documenti al fine di controllare che siano conformi allo standard previsto nelle \textit{Norme di Progetto};
					\item Segnalazione di eventuali errori nelle parti di prodotto a chi ha responsabilità su di esse.
				\end{itemize}
		\subsubsection{Procedure}
			In questa porzione di documento vengono presentate le procedure che il gruppo adotterà nel corso della realizzazione del progetto.
			\paragraph{Gestione delle comunicazioni}
				\subparagraph*{Comunicazioni interne}
					Le comunicazioni interne al gruppo avvengono tramite la piattaforma Slack\glosp nella quale è stato creato un workspace\glosp suddiviso nei seguenti canali tematici:
					\begin{itemize}
						\item \textbf{Documentazione}: canale dediato alle discussioni in merito alle attività di stesura e verifica della documentazione;
						\item \textbf{Sviluppo}: canale dedicato alle discussioni in merito alle attività di analisi, progettazione e codifica del prodotto;
						\item \textbf{Generale}: canale dedicato alle comunicazioni di servizio per il coordinamento di attività, incontri e impegni del gruppo.
					\end{itemize}
					Nei canali dedicati alla documentazione e allo sviluppo è stata attivata l'integrazione con GitHub per segnalare i nuovi commit e le pull request con un messaggio.
					Inoltre è stata eseguita l'integrazione con Google Calendar che permette di avere una sezione dedicata alle notifiche degli eventi programmati sul calendario e l'integrazione del plug-in\glosp Simple Poll che permette di eseguire dei sondaggi per prendere le decisioni.
				\subparagraph*{Comunicazioni esterne}
					Le comunicazioni esterne avvengono tramite la posta elettronica all'indirizzo \url{vram.software@gmail.com}.
					Il responsabile di progetto ha l'incarico di gestire queste comunicazioni ed è tenuto ad informare tutti gli elementi del gruppo degli argomenti trattati qualora non fossero presenti.
			\paragraph{Gestione degli incontri}
				\subparagraph*{Incontri interni}
					Gli incontri del gruppo sono accordati su Slack nel canale generale oppure nella precedente riunione e vengono annotati su Google Calendar. Essi sono identificati da:
					\begin{itemize}
						\item Data;
						\item Ora di inizio;
						\item Durata prevista;
						\item Elenco di attività da svolgere.
					\end{itemize}
				\subparagraph*{Verbali di incontri interni}
					Un segretario, nominato dal responsabile, è incaricato della redazione di un \textit{Verbale} della riunione che tiene traccia di:
					\begin{itemize}
						\item \textbf{Luogo};
						\item \textbf{Data};
						\item \textbf{Ora d'inizio};
						\item \textbf{Ora di fine};
						\item \textbf{Partecipanti};
						\item \textbf{Argomenti trattati}: argomenti all'ordine del giorno che sono trattati nell'incontro da verbalizzare;
						\item \textbf{Discussioni e decisioni prese}.
					\end{itemize}
				\subparagraph*{Incontri esterni}
					Gli incontri esterni vengono concordati se i membri del gruppo, il committente o il proponente lo ritengono necessario. In tal caso, sarà compito del responsabile di progetto definire data e ora dell'incontro in accordo tra le due parti attraverso gli appositi canali di comunicazione descritti precedentemente.
				\subparagraph{Verbali di incontri esterni}
					Un segretario, nominato dal responsabile, è incaricato dela redazione di un \textit{Verbale} della riunione tenendo traccia di:
					\begin{itemize}
						\item \textbf{Luogo};
						\item \textbf{Data};
						\item \textbf{Ora d'inizio};
						\item \textbf{Ora di fine};
						\item \textbf{Partecipanti};
						\item \textbf{Argomenti trattati}: argomenti all'ordine del giorno che sono trattati nell'incontro da verbalizzare;
						\item \textbf{Verbale}: esposizione delle discussioni e delle decisioni prese.
					\end{itemize}
			\paragraph{Gestione degli strumenti di coordinamento}
				\subparagraph*{Ticketing}
					Il sistema di ticketing permette ai membri del gruppo di gestire le tutte le attività del progetto.
					Per eseguire il ticketing vengono utilizzati gli strumenti dell'Issue Tracking System\glosp presenti gratuitamente in GitHub\glosp ed il funzionamento è il seguente:
					Il responsabile di progetto ha l'incarico di assegnare i compiti ai membri del gruppo attraverso le Issue\glosp. Ognuna di esse contiene titolo, descrizione,  milestone\glosp, le project board GitKrakenban automatizzate\glosp associate e il destinatario.
					Le project board Kanban automatizzate\glosp permettono al responsabile di progetto di monitorare l'andamento delle attività tracciando lo stato di ogni singolo compito che può essere:
					\begin{itemize}
						\item To Do(da fare);
						\item In Progress(in lavorazione);
						\item Done(concluso).
					\end{itemize}
					L'associazione con le milestone\glosp definisce le scadenze delle singole Issue\glosp.
					Inoltre è presente una comoda funzionalità di ricerca per le Issue\glosp assegnate che ne agevola ulteriormente la gestione.
			\paragraph{Gestione dei rischi}
				La gestione e l'analisi dei rischi è un'attività a carico del responsabile di progetto che deve essere documentata nel documento \textit{Piano di Progetto}.
				La procedura per la gestione dei rischi è composta dai seguenti passi:
				\begin{itemize}
					\item Individuazione dei rischi;
					\item Analisi dei rischi;
					\item Pianificazione;
					\item Controllo e monitoraggio.
				\end{itemize}
				Inoltre viene definita una codifica per la loro identificazione:
				\begin{itemize}
					\item \textbf{RT}: rischi tecnologici di lavoro e produzione del software;
					\item \textbf{RI}: rischi interpersonali;
					\item \textbf{RO}: rischi organizzativi del lavoro;
					\item \textbf{RR}: rischi legati ai requisiti e ai rapporti con gli stakeholder;
					\item \textbf{RTC}: rischi legati ai tempi e ai costi.
				\end{itemize}
				Per ognuno di essi successivamente verrà data una numerazione con i numeri arabi che ne completano l'identificazione univoca.
		\subsubsection{Strumenti}
			Gli strumenti utilizzati sono i seguenti:
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Telegram}\glo: strumento di messaggistica istantanea utilizzato inizialmente dal gruppo per il primo incontro;
				\item \textbf{Slack}\glo: strumento utilizzato per le comunicazione interne del gruppo;
				\item \textbf{Google Drive}: strumento utilizzato per file che non sono oggetto di cambiamenti frequenti come il \textit{Glossario} o immagini di vario tipo;
				\item \textbf{Google Calendar}: strumento utilizzato per tracciare e semplificare la gestione degli impegni e fornire a tutti notifiche e promemoria per gli stessi;
				\item \textbf{Gmail}: strumento di posta elettronica utilizzato per le comunicazioni esterne.
				\item \textbf{Skype}: strumento utilizzato per effettuare chiamate VoIP per alcuni incontri interni;
				\item \textbf{Git}: sistema di controllo di versionamento;
				\item \textbf{GitKraken, GitHub Desktop}: interfacce l'utilizzo di GitHub in locale;
				\item \textbf{GitHub}: strumento utilizzato per il proprio Issue Tracking System\glosp e sistema di versionamento dei file.
			\end{itemize}
	\subsection{Formazione dei membri del gruppo}
		\subsubsection{Scopo}
			Lo scopo di questo processo è formare ogni membro del gruppo per garantire che ognuno abbia le conoscenze e le competenze adeguate allo svolgimento dei compiti assegnati.
		\subsubsection{Descrizione}
			Il processo di formazione è composto da un insieme di attività atte a formare i componenti del gruppo. Nel nostro caso non è prevista una pianificazione delle attività ma, qualora un componente ritenga di non avere sufficienti capacità o conscenze per svolgere un compito, si deve rivolgere al responsabile di progetto che ha l'incarico di organizzare un seminario per l'apprendimento. 
		\subsubsection{Guide alla documentazione}
			Lo studio necessario per svolgere i compiti e utilizzare gli strumenti viene principalmente eseguito in modo individuale e autonomo sul materiale presente nella sezione "Riferimenti informativi" di ogni documento. Tutto il materiale del progetto è inserito all'interno di un sistema di versionamento che permette ai membri del gruppo di integrare le proprie conscenze ma anche di apprendere dal lavoro altrui.
		\subsubsection{Condivisione del materiale}
			Il materiale utilizzato per l'apprendimento è indicato nei "Riferimenti Informativi". All'interno di essi sono presenti riferimenti a fonti cercate dai componenti del gruppo. Ognuno di essi è perciò tenuto a caricarle nell'apposita cartella di Google Drive.
			Inoltre sono presenti i "Riferimenti Normativi" dentro i quali è presente il documento \textit{Norme di Progetto v1.1.1} che tutti devono rispettare.
