\section{Informazioni generali}
    \subsection{Informazioni incontro}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Luogo}: Videochiamata tramite Zoom;
            \item \textbf{Data}: 2020-03-21;
            \item \textbf{Ora d'inizio}: 09.00;
            \item \textbf{Ora di fine}: 11.30;
            \item \textbf{Partecipanti}: \begin{itemize}
                \item Corrizzato Vittorio;
                \item Dalla Libera Marco;
                \item Rampazzo Marco;
                \item Santagiuliana Vittorio;
                \item Schiavon Rebecca;
                \item Spreafico Alessandro;
                \item Toffoletto Massimo.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \subsection{Argomenti trattati}
        Durante la riunione, i componenti si sono confrontati riguardo all'esito della revisione di progettazione: la discussione si è divisa per argomenti, seguendo il documento di esito.
\section{Verbale}
    \subsection{Punto 1}
        \subsubsection{Versionamento}
            Sono sorti dubbi inerenti al versionamento, sia riguardo alla numerazione che all'incremento del numero di versione nello sviluppo dei documenti.
        \subsubsection{Verbali}
            Modifica della titolo del riepilogo finale in "Riepilogo delle decisioni" come indicato nelle segnalazioni.
        \subsubsection{Presentazione}
            È stata segnalata la mancanza di una visione generale per il prodotto, è stato quindi deciso di porre più enfasi nell'esposizione dei componenti di cui il prodotto si compone e dei loro ruoli.
        \subsubsection{Norme di progetto}
            Il documento delle \textit{Norme di progetto} andrà riformato con i seguenti cambiamenti:
            \begin{itemize}
                \item Aggiungere la normazione per gli strumenti di comunicazione \textit{Hangouts} e \textit{Zoom} ai \textit{Processi organizzativi};
                \item  Specificare le modalità con cui si organizzano gli incontri telematici;
                \item Spostare la sezione riguardante la \textit{Qualità di prodotto} in quanto non facente parte dei processi.
            \end{itemize}
        \subsubsection{Analisi dei requisiti}
            Come da richiesta, verrà rivista la descrizione del caso d'uso n. 21. Le segnalazioni riguardanti la numerazione dei casi d'uso ci sono sembrate contrastanti con indicazioni ricevute in precedenza, perciò verranno chiesti chiarimenti a riguardo.
        \subsubsection{Piano di progetto}
            In seguito alla segnalazione di un numero di incrementi eccessivo, si è deciso di revisionarli così da farli combaciare con i periodi della pianificazione di dettaglio.
        \subsubsection{Piano di qualifica}
            Gli elenchi puntati delle sezioni §2 e §3 andranno riadattati in forma tabellare.
    \subsection{Punto 2}
        Durante l'analisi degli esiti della revisione di progettazione, sono sorti alcuni dubbi: è stata stilata una lista di punti da chiarire o approfondire con il committente, prof. Tullio Vardanega.
