\section{Capitolato 2 - \textit{Etherless}}
\subsection{Informazioni generali}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Nome}: Etherless;
        \item \textbf{Proponente}: Red Babel;
        \item \textbf{Committente}: Prof. Tullio Vardanega e Prof. Riccardo Cardin.
    \end{itemize}
\subsection{Descrizione}
    Etherless è una \textit{Cloud Application Platform}\glosp che permette agli sviluppatori che la utilizzano di caricare nel cloud\glosp delle funzioni
    \textit{JavaScript}\glo. Tali procedure possono poi essere acquistate da terzi tramite l'impiego della criptovaluta\glosp \textit{Ethereum}\glosp implementata
    grazie alla tecnologia della \textit{blockchain}\glo.
\subsection{Obiettivi di progetto}
    Il progetto si propone di aiutare gli sviluppatori fornendo:
    \begin{itemize}
        \item un framework\glosp \textit{Serverless}\glosp che gestisca il costo computazionale della funzione;
        \item un servizio di \textit{Smart Contracts}\glosp che sovrintenda il processo di pagamento.
    \end{itemize}
    Quest'ultima tecnologia sarà di supporto anche per l'acquirente in quanto assicurerà il completamento della transazione solo a lavoro verificato e completato.
\subsection{Requisiti di progetto}
È richiesto di dividere lo sviluppo in tre fasi:
\begin{itemize}
   	\item \textbf{Local}: utilizzo dell'applicativo in ambiente locale, in cui può essere utilizzato \textit{Ethereum testrpc}\glosp di \textit{Truffle} per
   	l'emulazione\glosp della blockchain\glo;
   	\item \textbf{Test}: utilizzo dell'applicativo in ambiente di testing, in cui può essere usata la soluzione proposta al punto precedente;
   	\item \textbf{Staging}: utilizzo dell'applicativo in un ambiente pubblico, in tal caso si potrà usufruire di \textit{Ropsten Ethereum}\glosp come rete di testing.
\end{itemize}
Inoltre è obbligatorio separare il software in tre parti:
\begin{itemize}
   	\item \textbf{etherless-cli}: modulo attraverso il quale lo sviluppatore interagisce con Etherless;
   	\item \textbf{etherless-smart}: modulo per l'interazione tra \textit{etherless-cli} e la parte server;
   	\item \textbf{etherless-server}: modulo che ascolta gli eventi emessi da \textit{etherless-smart} per attivare le rispettive funzioni lambda\glo. 
\end{itemize}
Ognuna di queste operazioni dovrà poi essere caricata e versionata tramite \textit{GitHub}\glosp o \textit{GitLab}\glo.
\subsection{Tecnologie interessate}
    Per l'implementazione delle varie funzionalità vengono date dall'azienda delle linee guida sulle tecnologie da utilizzare:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Typescript 3.6}\glo: linguaggio di programmazione da impiegare, tramite l'approccio \textit{Promise}\glosp o \textit{async-await}\glosp, nello sviluppo della piattaforma \textit{Etherless};
        \item \textbf{Solidity}\glo: linguaggio per la creazione e la gestione degli \textit{Smart Contracts}\glo;
        \item \textbf{AWS Lambda}\glo: piattaforma computazione serverless fornita da \textit{Amazon} per la coordinazione degli eventi;
        \item \textbf{Serverless Framework}\glo: framework\glosp Web per la creazione di applicazioni su \textit{AWS Lambda}\glo;
        \item \textbf{typescript-eslint}\glo: strumento di analisi statica\glosp del codice \textit{Typescript}\glo.
    \end{itemize}
    \textit{AWS Lambda}\glosp può essere corredata con altri componenti quali: \textit{AWS API Gateway}\glosp (per eventi HTTP\glo), \textit{AWS DynamoDB}\glosp (database non relazionale\glo)
    o \textit{AWS S3}\glosp (servizio di memorizzazione). Tutto questo poi può essere gestito tramite \textit{AWS CloudFormation}\glosp (piattaforma per l'organizzazione delle
    risorse AWS).
\subsection{Aspetti positivi}
\begin{itemize}
    \item Ethereum\glosp e la tecnologia della blockchain\glosp più in generale sono tematiche molto attuali e innovative che suscitano interesse tra i componenti del gruppo
    anche per le possibili applicazioni future;
    \item L'azienda ha avvallato delle richieste chiare e precise, aspetto valutato positivamente dal gruppo.
\end{itemize}
\subsection{Criticità e fattori di rischio}
\begin{itemize}
    \item L'azienda ha sede in Olanda, il rapporto con i proponenti potrebbe essere quindi meno efficace;
    \item Seppur siano proposte tematiche interessanti il gruppo ha presentato dei dubbi riguardanti la difficoltà e le tempistiche per l'approfondimento
    delle tecnologie presentate.
\end{itemize}
\subsection{Conclusioni}
Il capitolato è apparso stimolante per quanto riguarda le tecnologie utilizzate e convincente nella sua esposizione. Tuttavia la distanza geografica e la
mole di lavoro prevista sono risultate un ostacolo nell'effettiva realizzazione del software. Per questo motivi il gruppo ha deciso di vertere la sua scelta
su un altro progetto.
