\section{Capitolato 6 - ThiReMa}
\subsection{Informazioni generali}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Nome}: ThiReMa;
	\item \textbf{Proponente}: Sanmarco Informatica;
	\item \textbf{Committente}: Prof. Tullio Vardanega e Prof. Riccardo Cardin;
\end{itemize}
\subsection{Descrizione}
Lo scopo di questo progetto\glosp è di creare un'applicazione web che permetta di valutare la correlazione fra dati operativi\glosp e fattori influenzanti\glosp in ambito IoT. I dati saranno ricavati da dispositivi IoT eterogenei tramite piattaforma Apache Kafka, quindi il software si occuperà di raccolta, storicizzazione, monitoraggio, analisi e presentazione dei dati.
L'obiettivo finale del progetto\glosp è di rendere i processi\glosp aziendali intelligenti trasformando i dati in informazioni, così da permettere ad esempio la pianificazione di manutenzioni predittive calcolate su informazioni reali, in automatico.

\subsection{Obiettivi del progetto}
Realizzare il prodotto ThiReMa, una web application che raccoglierà dati da dispositivi IoT eterogenei tramite piattaforma Apache Kafka, li monitorerà e storicizzerà in un time series database e li presenterà elaborati all'utente tramite interfaccia web. Inoltre dovrà inviare notifiche tempestive agli operatori tramite un servizio basato su Telegram e permettere, sempre tramite tale servizio, di comandare i dispositivi IoT stessi.

\subsection{Requisiti di progetto}
\begin{itemize}
	\item Lettura dati da gateway e sensori IoT tramite Apache Kafka;
	\item Salvataggio dei dati su time series database come TimescaleDB, ClickHouse tramite Apache Kafka;
	\item Creazione di una web application per presentare i dati raccolti;
	\item Gestione di utenti, ruoli e gruppi tramite web application;
	\item Possibilità di configurare da quali dispositivi i dati devono essere raccolti;
	\item Possibilità di mettere in correlazione i dati tra loro, scegliendo quali visualizzare;
	\item Possibilità di inviare comandi di configurazione o azione ai gateway tramite web application o Telegram;
	\item Deve prevedere dei meccanismi di avviso e notifica per ente.
\end{itemize}
Opzionalmente è richiesto d'implementare le seguenti funzionalità:
\begin{itemize}
	\item Possibilità di impostare una frequenza di interrogazione dei dispositivi ed invio dati;
	\item Possibilità di specificare delle funzioni di accumulo sui dati;
	\item Rappresentare i dati raccolti e le correlazioni tramite grafici;
	\item Possibilità di scegliere fra più algoritmi di correlazione;
	\item Sviluppare ed istanziare le feature\glosp tramite uso della tecnologia di containerizzazione\glosp Docker.
\end{itemize}

\subsection{Tecnologie interessate}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Apache Kafka}: piattaforma di stream-processing distribuito, permette di raccogliere e monitorare flussi di record di dati come se fossero una coda di messaggi. Permette anche la storicizzazione e l'elaborazione di questi stream di dati;
	\item \textbf{Time Series Database}: sono database molto efficienti nella storicizzazione di dati IoT, in quanto occupano poca memoria pur mantenendo le informazioni basilari necessarie. A questi database è possibile affiancare altri database per contenere i metadati dei dispositivi IoT ed i dati degli utenti. Alcuni possibili database sono PostgreSQL, TimescaleDB, ClickHouse;
	\item \textbf{Java}: popolare linguaggio di programmazione interpretato ed orientato agli oggetti. È consigliato il suo uso per realizzare la business logic\glosp del programma tramite piattaforma Kafka;
	\item \textbf{Bootstrap}: popolare framework CSS utilizzato per realizzare l'interfaccia grafica di siti ed applicazioni web. È consigliato il suo uso per la realizzazione dell'interfaccia web dell'applicazione;
	\item \textbf{Docker}: è una tecnologia di containerizzazione\glosp che permette di eseguire in modo efficiente più applicativi software in ambienti dedicati ed isolati risiedenti in un'unica macchina fisica. Tali ambienti sono detti container\glosp e permettono di eseguire più servizi in un'unica macchina fisica rendendoli indipendenti gli uni dagli altri, è quindi possibile fermare un container\glosp lasciando gli altri regolarmente attivi.
\end{itemize} 
\subsection{Aspetti positivi}
\begin{itemize} 
	\item Sviluppo di competenze nell'ambito IoT, molto richieste dal mondo del lavoro ed interessanti per i membri del gruppo;
	\item Sviluppo di conoscenze in ambito Big Data ed analisi dei dati, molto richieste attualmente dal mondo del lavoro e probabilmente anche in futuro;
	\item Utilizzo di Java, un linguaggio di programmazione molto popolare e previsto da un insegnamento del nostro corso di studi;
	\item Architettura del sistema ben definita e componenti ben chiare;
	\item L'ambito del capitolato\glosp è interessante per tutti i membri del gruppo.
\end{itemize}
\subsection{Criticità e fattori di rischio}
\begin{itemize}
	\item Alto numero di componenti da realizzare ed integrare che comportano di conseguenza molte tecnologie da apprendere;
	\item Concorrenza elevata con altri gruppi;
	\item Probabile necessità di effettuare test in sede aziendale per avere accesso ai dispositivi fisici.
\end{itemize}
\subsection{Conclusioni}
Il gruppo ha trovato l'ambito di applicazione del problema interessante ed ha apprezzato la chiarezza con cui sono definite le varie parti del sistema. Proprio l'elevato numero di componenti da realizzare e la concorrenza con gli altri gruppi ha però fatto calare la volontà dei membri a svolgere questo capitolato\glo.
