\section{Informazioni generali}
    \subsection{Informazioni incontro}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Luogo}: Videochiamata tramite Skype;
            \item \textbf{Data}: 2020-03-20;
            \item \textbf{Ora d'inizio}: 11.00;
            \item \textbf{Ora di fine}: 12.00;
            \item \textbf{Partecipanti}: 
            \begin{itemize}
                \item Dalla Libera Marco;
                \item Rampazzo Marco;
                \item Santagiuliana Vittorio;
                \item Schiavon Rebecca;
                \item Spreafico Alessandro;
                \item Toffoletto Massimo;
                \item Piccoli Gregorio (proponente).
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \subsection{Argomenti trattati}
        In questo incontro con il proponente \textit{Zucchetti} il gruppo ha presentato delle idee relative all'architettura del prodotto\glosp chiedendone un riscontro ed eventuali consigli; qui di seguito viene riportato un riassunto delle tematiche trattate:
        \begin{enumerate}
            \item aggiornamento sulla situazione del prodotto\glo;
            \item discussione sull'architettura dell'applicativo esterno;
            \item discussione sull'architettura del plug-in;
            \item chiarimenti sul riaddestramento.
        \end{enumerate}
\section{Verbale}
        \subsection{Punto 1}
            La riunione è iniziata aggiornando il proponente, tramite una breve demo, sulle funzionalità del prodotto\glosp fino ad ora sviluppate. Il dottor Piccoli non ha segnalato niente di anomalo nell'andamento di lavoro. Continueremo, quindi, lo sviluppo degli incrementi pianificati come previsto.
        \subsection{Punto 2}
            Dopodiché abbiamo discusso dell'architettura dell'applicativo esterno. Il proponente ha affermato che, dato l'utilizzo della libreria React, si potrebbe sfruttare la divisione di quest'ultimo in DOM virtuale ed elementi React che generano di fatto una "doppia vista" dell'applicativo. Abbiamo deciso, dopo una discussione interna, di adottare il design pattern architetturale MVVM (model-view-viewmodel).
        \subsection{Punto 3}
            In seguito siamo passati a parlare dell'architettura del plug-in dove abbiamo presentato un'architettura a strati per gestire la piattaforma. Il dottor Piccoli ha approvato questa scelta consigliando comunque di integrarla con un altro design pattern più specifico. Dopo averne parlato internamente abbiamo deciso di utilizzare il design pattern architetturale MVC (model-view-controller) dove i vari elementi ospiteranno al loro interno una divisione a strati come pensato da noi in precedenza.
        \subsection{Punto 4}
            Infine sono state chieste delucidazione riguardanti il funzionamento del riaddestramento dell'algoritmo di predizione. Il proponente ha affermato che tale funzionalità ha lo scopo di salvare i commenti e le note dell'utente sul risultato e i dati per effettuare lo stesso addestramento, eventualmente con valori diversi, più velocemente. Abbiamo quindi proceduto ad implementare il riaddestramento tramite file JSON in questo modo.