\subsection{Garanzia della qualità}
\subsubsection{Scopo}
Lo scopo di questo processo\glosp è fornire adeguate garanzie di qualità in merito ai servizi che il prodotto\glosp software deve offrire e alla conformità dei processi\glosp eseguiti durante il ciclo di vita del progetto\glo.
\subsubsection{Aspettative}
Le aspettative del processo\glo di garanzia della qualità sono riassunte nei seguenti punti che rappresentano gli obiettivi che vogliono essere raggiunti. Si vuole ottenere:
\begin{itemize}
	\item qualità per tutta la durata del ciclo di vita del software;
	\item copertura totale di tutti i requisiti impliciti ed espliciti richiesti dal proponente;
	\item garanzia di raggiungimento degli obiettivi di qualità prestabiliti;
	\item soddisfazione del cliente con il prodotto\glosp sviluppato;
	\item oggettività nella ricerca della qualità in modo da ottenerla in tutti i processi\glosp e in tutti i prodotti\glo;
	\item qualità misurabile attraverso delle metriche.
\end{itemize}
\subsubsection{Descrizione}
Per garantire la qualità dello sviluppo di questo progetto\glosp si è fatto riferimento allo standard ISO 9000:2015. Esso afferma che il sistema di qualità, cioè l'insieme dei metodi e regole per garantire la qualità di un prodotto\glo, è costituito da tre passaggi: lo sviluppo, il controllo e il miglioramento continuo. Questi tre passaggi sono ripetuti per ogni processo\glosp e il loro scopo è raggiungere gli obiettivi di qualità prefissati per il prodotto software, i documenti e i processi.
Per assicurare che la qualità sia misurabile, fissiamo delle metriche associate alle attività che ci permettono di misurarla. I valori soglia e le misurazioni di tali metriche sono contenute nel documento: \textit{Piano di Qualifica v. 2.1.1}.
\subsubsection{Attività} %VEDI GESTIONE QUALITA DI ALPHASIX NORME DI PROGETTO
	\paragraph{Qualità di prodotto}
	Per garantire la qualità di prodotto dobbiamo eseguire attività di verifica e validazione. In particolare dobbiamo assicurarci che i tutti i requisiti vengano rispettati e che la misurazione delle metriche di qualità fornisca dei valori soddisfacenti.
	\paragraph{Qualità di processo}
Per ogni processo\glosp abbiamo deciso di pianificare lo sviluppo in tre attività:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Pianificazione}:
		\begin{itemize}
			\item ci siamo posti degli obiettivi per perseguire la qualità;
			\item abbiamo definito delle strategie per raggiungere tali obiettivi;
			\item abbiamo disposto le persone e le risorse da utilizzare per la realizzazione del processo\glo.
		\end{itemize}
	\item \textbf{Valutazione}: abbiamo messo in atto le strategie proposte nella pianificazione valutandone i risultati;
	\item \textbf{Reazione}: per ogni risultato ottenuto abbiamo modificato opportunamente le nostre strategie.
\end{itemize}
\subsubsection{Metriche} %QUALITA DEL PROCESSO IN GENERALE?
Il parametro che abbiamo utilizzato è il seguente:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{PMS}: Percentuale di metriche\glosp soddisfatte rispetto alla totalità di metriche\glosp utilizzare all'interno del progetto\glo.
	\end{itemize}
\subsubsection{Strumenti di supporto}
Gli strumenti utilizzati per il processo di garanzia della qualità sono le metriche di qualità.
