\section{Introduzione}
\subsection{Scopo del documento}
Il presente documento ha come scopo la definizione di regole e convenzioni che stanno alla base del progetto\glosp e che tutti i membri del gruppo devono seguire. In questo modo si garantisce consistenza e omogeneità in tutto il materiale del progetto\glosp stesso. Infatti ogni componente del gruppo è obbligato a visionare questo documento e a rispettarne rigorosamente le regole definite al fine di lavorare secondo una metodologia coesa e uniforme.
\subsection{Scopo del prodotto}
Il capitolato\glosp C4 ha lo scopo di implementare un plug-in di Grafana\glosp scritto in linguaggio Javascript che esegue gli algoritmi di Support Vector Machine SVM\glosp o Regressione Lineare RL\glo, i quali, leggendo da un file JSON la loro configurazione, saranno in grado di generare previsioni che potranno essere aggiunte al flusso di monitoraggio. Il plug-in prevede il superamento di determinati livelli di soglia per generare un allarme attraverso il meccanismo di Grafana\glosp detto alert\glo. Il plug-in utilizza un applicativo esterno per addestrare gli algoritmi di SVM\glosp ed RL\glosp o altri algoritmi di predizione.
Dunque il plug-in permette un'attività di monitoraggio grazie alla quale gli operatori possono intervenire con ogni cognizione di causa sul sistema.
\subsection{Ambiguità e glossario}
Questo documento è corredato da un \textit{Glossario v. 2.1.1} dove saranno illustrati i termini tecnici o altamente specifici per evitare ambiguità in essi. Le voci interessate sono identificate da una 'G' a pedice.
\subsection{Classificazione delle metriche}
In questo documento vengono definite delle metriche che garantiscono qualità di processo\glosp e di prodotto\glosp in modo misurabile.
Per avere un riferimento univoco alle metriche che permetta di individuarle facilmente all'interno dei documenti, viene utilizzato un codice identificativo. Questo codice avrà la seguente struttura: \\
\textbf{M[Numero]} \\
dove 
\begin{itemize}
	\item \textbf{M} indica che si tratta di una metrica;
	\item \textbf{Numero} è un numero intero progressivo di due cifre.
\end{itemize}
\subsection{Riferimenti}
\subsubsection{Riferimenti normativi}
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Capitolato}\glosp \textbf{d'appalto C4 - Predire in Grafana}\glo: \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2019/Progetto/C4.pdf};
\end{enumerate}
\subsubsection{Riferimenti informativi}
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Terry Rout. Information technology - Software life cycle processes, Standard ISO/IEC 12207:1995 Australia\&New Zealand \\ Sezione: Primary life cycle processes. \\ Sezione: Supporting life cycle processes. \\ Sezione: Organizational life cycle processes}: \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2009/Approfondimenti/ISO_12207-1995.pdf} (paragrafi §5.2, §5.3, §6.1-§6.5, §6.8, §7.1 e §7.4);
	\item \textbf{Slide L05 del corso Ingegneria del Software - Ciclo di vita del software}: \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2016/Dispense/L05.pdf};
	\item \textbf{Slide L12 del corso Ingegneria del Software - Qualità di prodotto}: \url{https://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2019/Dispense/L12.pdf}.

	%\item \textbf{Documentazione git}:
	%\url{https://www.atlassian.com/git};
	
	%\item \textbf{Standard ISO 8601}:
	%\url{https://it.wikipedia.org/wiki/ISO_8601}
	
	%\item \textbf{Snake Case}\glo:
	%\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Snake_case} Pratica di scrivere tutto con gli underscore->va ancora deciso
	
	%\item \textbf{Airbnb JavaScript style guide}:
	%\url{https://github.com/airbnb/javascript/blob/master/README.md}
	
	%NOTA BENE: Dobbiamo decidere un po' di tecnologie da usare/strumenti e qualche sito per la loro documentazione da inserire nei riferimenti informativi
	
\end{enumerate}


