\subsubsection{Modello di qualità del prodotto} 
Per descrivere il modello di qualità del prodotto\glosp software il nostro gruppo ha deciso di utilizzare lo standard ISO/IEC 25010, che determina le caratteristiche della qualità di un prodotto\glosp software che verranno valutate. Il modello di qualità del prodotto\glo, definito nello standard, è suddiviso nelle seguenti caratteristiche:
	\paragraph{Idoneità funzionale} \mbox{}\\[1mm]
	Per adeguatezza funzionale si intende la capacità di un prodotto\glosp software di fornire funzioni che soddisfano i requisiti impliciti ed espliciti, quando usati in un determinato contesto sotto specifiche condizioni. \\
	Le metriche\glosp sono:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{M21 Percentuale di requisiti obbligatori soddisfatti}: indica la percentuale di requisiti obbligatori che sono stati soddisfatti. Questo valore deve essere massimizzato per garantire che i vincoli col proponente vengano rispettati;
		\begin{itemize}
			\item[] \textbf{formula}: $\frac{requisiti \; obbligatori \; soddisfatti}{requisiti \; obbligatori \; totali}$;
		\end{itemize} 
		\item \textbf{M22 Percentuale di requisiti desiderabili soddisfatti}:
		indica la percentuale di requisiti desiderabili che sono stati soddisfatti. Un valore elevato denota una maggior copertura delle richieste del proponente;
		\begin{itemize}
			\item[] \textbf{formula}: $\frac{requisiti \; desiderabili \; soddisfatti}{requisiti \; desiderabili \; totali}$.
		\end{itemize} 
		\item \textbf{M23 Percentuale di requisiti opzionali soddisfatti}:
		indica la percentuale di requisiti opzionali che sono stati soddisfatti. Un valore elevato denota una maggior copertura delle richieste non indispensabili  del proponente;
		\begin{itemize}
			\item[] \textbf{formula}: $\frac{requisiti \; opzionali \; soddisfatti}{requisiti \; opzionali \; totali}$.
		\end{itemize} 
		\item \textbf{M24 Percentuale di test passati}:
		indica la percentuale di test passati. Un valore basso indica che la qualità del prodotto è insufficiente. 
		\begin{itemize}
			\item[] \textbf{formula}: $\frac{test \; passati}{totale \; test \; effettuati}$.
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\paragraph{Affidabilità} \mbox{}\\[1mm]
	Un prodotto\glosp software è considerato affidabile quando mantiene un livello di prestazioni costante per un determinato intervallo di tempo sotto precise condizioni che possono variare nel tempo.\\
	Le metriche\glosp sono:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{M25 Densità degli errori}: indica la percentuale di errori critici rilevati; 
		\begin{itemize}
			\item[] \textbf{formula}: $\frac{N_{ER}}{N_{T}}\cdot100$ dove $N_{ER}$ sono gli errori rilevati e $N_T$ sono i test eseguiti.
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\paragraph{Efficienza prestazionale} \mbox{}\\
	L'efficienza prestazionale è una caratteristica che indica le prestazioni rispetto al numero di risorse utilizzate sotto condizioni precise. Dato che il nostro progetto si appoggia sul sistema Grafana\glosp e su algoritmi forniti dal proponente, l'efficienza prestazionale viene delegata a questi due strumenti.
	%\begin{itemize}
	%	\item \textbf{Comportamento rispetto al tempo}: la capacità del software di eseguire le funzioni in un tempo di risposta, tempo processionale e un volume di produzione che soddisfa i requisiti;
	%	\item \textbf{Utilizzo delle risorse}: la capacità del software di eseguire le funzioni usando un numero di risorse disponibili che soddisfa i requisiti;
	%	\item \textbf{Capacità}: la capacità del software di avere limiti prestazionali massimi che soddisfano i requisiti.
	%\end{itemize}
	%\paragraph{Compatibilità} \mbox{}\\
	%La compatibilità è la caratteristica di un software di scambiare informazioni con altri prodotti\glo, ed eseguire le sue funzioni mentre viene condiviso lo stesso ambiente hardware o software.
	%\begin{itemize}
	%	\item \textbf{Coesistenza}: la capacità del software di eseguire le sue funzionalità senza impatti negativi mentre condivide lo stesso ambiente con un altro software;
	%	\item \textbf{Interoperabilità}: la capacità di due o più software di scambiare informazioni tra loro e usare tali dati per i loro scopi.
	%\end{itemize}
		
	\paragraph{Sicurezza} \mbox{}\\
	Per sicurezza in un prodotto\glosp software si intende il grado di protezione che il software ha sui dati che manipola per evitare che persone o servizi non autorizzati li ricevano.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Confidenzialità}: capacità del software di assicurare la confidenzialità dei dati alle persone che hanno l'autorizzazione di accedere a tali informazioni;
		\item \textbf{Integrità}: capacità del software di evitare modifiche o accessi non autorizzati;
		\item \textbf{Non ripudio}: capacità del software di dimostrare che eventi o azioni sono avvenuti, in modo da non ripudiarli in un secondo momento;
		\item \textbf{Responsabilità}: capacità del software di risalire a una sola entità a partire da una azione di una entità;
		\item \textbf{Autenticità}: capacità del software di provare l'identità delle risorse utilizzate.
	\end{itemize}

	\paragraph{Manutenibilità} \mbox{}\\[1mm]
	Per manutenibilità si intende la capacità di un prodotto\glosp software di essere modificato e aggiornato senza l'introduzione di problemi e anomalie in seguito a cambiamenti dell'ambiente e/o dei requisiti.
	Le metriche\glosp sono:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{M26 Structural fan-in}: indica quante componenti utilizzano un dato modulo, un valore elevato indica un alto riuso del modulo stesso;
		\begin{itemize}
			\item[] \textbf{formula}: si calcola con un valore intero;
		\end{itemize}
		\item \textbf{M27 Structural fan-out}: indica quante componenti vengono utilizzate dalla componente in esame, un valore elevato indica un alto accoppiamento delle componenti, è quindi preferibile mantenerlo il più basso possibile;
		\begin{itemize}
			\item[] \textbf{formula}: si calcola con un valore intero.
		\end{itemize}
		\item \textbf{M32 Presenza di code smells}: indica la presenza di debolezze nel codice;
		\begin{itemize}
			\item[] \textbf{formula}: si calcola con un valore intero.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\paragraph{Portabilità} \mbox{}\\ 
	Per portabilità si intende la caratteristica del software di essere utilizzato in modo efficacie quando esso viene trasferito su diversi hardware o software.
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Adattabilità}: la capacità del software di essere adattato per hardware o software in continuo cambiamento;
		\item \textbf{Installabilità}: la capacità del software di essere installato o disinstallato efficacemente in un ambiete specifico;
		\item \textbf{Sostituibilità}: la capacità del software di rimpiazzare un altro prodotto\glosp con lo stesso scopo nello stesso ambiente.
	\end{itemize}

	\paragraph{Usabilità} \mbox{}\\[1mm]
	L'usabilità è una caratteristica di un software definita come l'efficacia, l'efficienza e la soddisfazione con le quali determinati utenti raggiungono determinati obiettivi in determinati contesti.
